「毒撚」一詞已經證明咗現代人開始唔鍾意用腦諗嘢

形容一個人嘅性格，可以有好多唔同方式

如果小明鍾意一個人靜靜地睇書，正常就會咁講：

「小明知好多嘢，學富五車。」

現代人：

「小明成日自己摺埋睇書，勁毒囉。」

又例如張三冇戀愛經驗，但識朋友都算多，正常會咁介紹：

「張三雖然冇囡埋身，但性格都幾好，我一直當佢係兄弟。」

現代人：

「佢好毒架，讀完高中都冇過囡。」

唔知幾時開始，好多人會自稱毒撚/話人係毒撚

冇囡就毒撚，唔鍾意講嘢又毒撚，性格內向小小又毒撚，喜愛室內活動又毒撚

總之乜乜柒柒，都係毒撚。

已經冇其他詞彙去形容一個人嘅個性，下下都毒撚前毒撚後，煩到PK。

明明社會上有千千萬萬種人，但偏偏大家就鍾愛於用「毒撚」呢個字

貪呢個字夠大包圍，每個都人都有機會中。

只係擁有唔係團體活動嘅時間，就係毒撚。

反之，MK一詞都同樣。

好似變成咗毒撚嘅反義詞咁，只要小明擁有張三唔鍾意嘅個性/行為，

咁小明就係死MK，冇腦。

搞到成個社會對立，變到得翻「毒撚」同「MK」

呢兩個詞彙已經畀人當公廁咁用到臭

見過大把破過處嘅都自稱毒撚，

而且性格外向多朋友，只係有時會睇下動漫咁。

根本就係啲人唔鍾意用腦諗下、反思下自己係一個乜嘢人

sad but true,但你咁認真係到開post都做唔到D咩，係現實識返D高汁人做朋友算啦。呢個世界大把呢D人。 If it ain't broke,don't fix it

你同佢地做既唔一樣，鐘意既野唔同，佢就會搵位入你，label你係毒撚or mk etc 咩都可以。華人係咁，好撚顛。

第一，個社會鐘意以一個人溝唔溝到女去評價一個人
第二，高登文化滲透現實社會

我見外國戲啲nerd地位好似越來越高，係咪得香港nerd先越來越低

利申9up

搞到依個世界好似得兩種人，毒撚同非毒撚

連登仔膚淺啫 現實仲係好多人唔會用一個詞語去介紹一個人
咁冇內涵既人講既野唔洗在意

我覺得on9一詞先係象徵
事無大小正面負面一律都係用呢個字黎形容

咁係因為啲人用錯姐
原本戇𨳊係講人地條jer無啦啦自己扯起左
引伸多此一舉咁解
結果而家啲人亂用

現代人夠唔識分少少同小小啦

少有高汁討論。
可以咁講， 毒撚=內弱，冇自信同冇見識
有自信o既人，怕乜比人label ?

不過我認為毒撚本身非為罪，真正毒撚一樣可以係善良，有愛心同肯為朋友o既人。

只係剛好有個連登，先比到班癈柴垃+毒撚上腦，污染左呢個名詞o者。

係形像化左o者
內弱，欠缺自信，宅，抗拒社交，進而缺乏知識，無知，懶惰，自悲計而自大，最後因internet同個keyboard比一班咁o既人圍到爐。。。

其實又同日系文化關連唔大。

上面點解會咁多窮癈毒，只因科技進步同社會太物質化，呢個係每個富裕社會都會產生o既副作用。如果按大自然定律下，而沒有安全網呢班垃圾早就被自然消滅。

上個generation黎講， 人們大多都係直接思考為賺錢，生存，同生活，面對抗壓能力相對優勝。反正冇乜逃避空間，掙唔掂就直直跌入被消滅底層。

前排去金鐘m記網聚都俾人叫毒撚,黐線

詞彙越少，令到人類可以思考/察覺到既野越少。
如果留意中國果d用語／潮語，會發現中國既詞彙係少得可憐 —— 正正係專權用黎壓抑人民思想既方式。
e.g.
中國：性價比高
香港/中文：價廉物美，好抵，平靚正，物超所值⋯⋯

再講小小，「性價比高」(performance/utility > cost) 呢個字係由英文直譯，明明中文有更好既用詞，但又要用呢啲不倫不類既詞彙。而且呢個字係違反左一貫中文簡潔精煉既原則，「性價比高」可以有4個意思：「(1)價廉、但質素正常」、「(2)價錢正常，而質素高」、「(3)價廉物美」、「(4)價值與質素相等」, 而呢4個意思可以由中文清晰地表達：(1)好平，(2)高質，(3)價廉物美/抵買，(4)均真／無呃秤。

簡化詞彙，就係簡化緊思想、扼殺緊創意。

我係獨撚

D人將'毒'同埋'獨'混為一談

_ _ _ _，_ _ _ _！

同埋「打造」，「小鮮肉」
依類詞語太方便

隻字本身係咁黎嘛

獨男